[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論(33)

2017/18 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 東方 南區 元朗 大埔 飛馬 流浪 夢想FC(港菁會籍)
贊助會籍球隊: 理文 畜力

2018年亞冠分組賽參賽資格 - 傑志
2018年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 東方

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:

球會消息:
- 上半季將以約二十名球員成軍，而下半季會重召三至五名外借球員, 下半季亦會考慮球隊需要及有關球員的入籍情況再決定是否回收佐迪、列斯奧和溫俊
- 12月完成亞冠分組抽籤後，會因應小組對手去約戰同級對手作針對性訓練。
- 三場亞冠盃分組賽主場賽事都會在香港大球場舉行。
- 季前大軍會拉隊到南韓集訓，期間會與南韓各級別對手拍跳3場，其中一場對K1仁川聯。

職員名單與去季相同

球員名單: (新加盟球員)
- 守門員 :王振鵬, 郭劍橋, 黃梓豪(晉升一隊)
- 後衛: 艾里奧, 丹尼, 盧均宜, 唐建文, 金東進, 金奉珍, 袁振稀(晉升一隊), 陳嘉成(晉升一隊), 周衍丞(晉升一隊)
- 中場: 林志堅, 費蘭度, 林嘉緯, 林恩許, 黃洋, 林柱機, 華杜斯, 巴拉克, 史雲斯頓, 曾柏軒(晉升一隊), 俞永康(晉升一隊)
- 前鋒: 盧卡斯(大埔), 安基斯(飛馬/外借回歸), 保連奴(自由身), 艾力士, 辛祖,
史譚, 畢頓

Out: 羅勳奴(雪蘭莪/馬超), 佐迪(理文/外借)，羅梓駿(夢想FC/外借)，鄭展龍(夢想FC/外借)，播磨浩謙(夢想FC/外借), 顏卓彬(外借/Mid America Nazarene University/美國升學), 列斯奧(未知/從流浪收回後再外借), 溫俊(未知/從飛馬收回後再外借), 顏樂楓(理文/外借), 李毅凱(飛馬/續借), 陳嘉豪(元朗/外借), 王和存, 沈國強(掛靴)

東方:
球會消息:
- 7月19至28日赴佛山集訓，8月9日至17日則會轉赴泰國，期間將會約戰當地球隊友賽，對手包括泰超陸軍聯及泰國U23代表隊等
- 8月會借得新訓練場地、起用新訓練方式及器材, 會引入GPS背心等器材，透過收集數據改善球員表現及整體訓練方式。

職員名單:
主教練: 司徒文俊
副主教練: 李健和
助教: 羅繼華, 黃鎮宇, 黃展鴻, 陳婉婷, 羅志焜
守門員教練: 鍾皓賢
體能教練: 鄭世洺

球員名單: (新加盟球員)
- 守門員 :葉鴻輝, 何國泉, 梁宇昊
- 後衛: 曹泰根(清邁/泰甲, 南韓中堅), 基頓(流浪/外借回歸), 李志豪(梅州客家), 張健峰(南華),曾至孝, 曾錦濤, 黃梓浩, 吳偉超, 鄭璟昊, 謝敏榮
- 中場: 沙巴(幸運薛達/荷乙/攻中), 羅港威(南華), 迪高, 白鶴, 徐德帥, 李康廉, 鞠盈智, 梁振邦
- 前鋒: 古高(紐卡素噴射機/澳職), 林學曦(南華), 洛迪古斯, 麥基, 勞高

Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域, 黃志聰(夢想FC), 羅拔圖(RF富力), 基奧雲尼(RF富力), 謝朗軒(理文/外借), 米曹, 李嘉進(未知), 黃駿軒(未知), 黃展鴻(掛靴/東方教練), 姚浩明(元朗/續借)

南區:
- 七月二十五日舉行開操及祈福儀式

組軍消息:
大部分華人球員已經續約，劉學銘、許宏鋒、陳港斌、馬高斯、加拉度、蘇沙、謝德謙、王子謙、沈國輝、史必、林浩鈞、比圖、梁子駿、陸志豪、夏志明、基奧留隊

球會消息: ISUZU繼續成為球衣胸口贊助，Macron成為未來三季球衣贊助商

In: 列文(基寧咸/英甲), 加洛斯(梅里達/西乙B/翼鋒), 馬天尼斯(古祖洛/西乙B/防中中堅)，陳文輝(南華)，車潤秋(南華)
Out: 內田智也, 杜馬思, 迪基圖

元朗:

球會消息:
- 開季都會安排年青球員試腳，希望有更多小將可以升上一隊
- 九巴因組軍參加港丙聯賽而不再贊助元朗
- 失去主要贊助商，班費難免會削減，最多聘用四名外援
- 仍在積極物色贊助，但反應未算理想，球衣心口贊助未有著落
- 將簽入一名外援中堅

職員名單:
主教練：曾昭達
助教、青訓總監：陳文俊
守門員教練：梁卓長
球會經理：周文健
球隊助理：譚德鏗、黃子雋

球員名單: (新加盟球員)
- 守門員: 陳嘉豪(傑志/借用), 彭梓鍵
- 後衛: 姚浩明(東方/續借), 余煒廉, 羅振庭, 黃炎堃, 法比奧, 陳衍光, 彭超然
- 中場: 葉頌朗(流浪), 黃晉軒(U18晉升一隊), 狄卡奧, 劉浩霖, 劉家銘, 談樂軒,
雲迪奴域
- 前鋒: 艾華頓(標準灝天), 葉子俊

Out: 黎厚希(夢想FC), 盧斯安奴(理文), 顏樂楓(返傑志後再被外借理文), 希堅奴, 史提芬彭利拿, 王子聰, 史堤芬彭利拿(理文)

大埔:
球會消息：
- 8月中將到泰國集訓
- 李瀚灝與黃威獲委任為隊長
- 今屆班費大約一

流浪:

球會消息:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
贊助商, 馮嘉奇及教練團悉數離開, 加盟「理文」
暫定7月16日開操

組軍消息:
鄭兆均、郭子堦、徐宏傑留隊
由狄恩執教球隊
已簽入一名巴爾干半島中鋒

In: 卓耀國(R&F富力)，黎洛賢(飛馬)，劉卓軒(南華)，莊尼亞(東昇/港甲/中場)，摩域治(標準灝天), 卡錫, 張國明(標準灝天), 狄恩(南華/主教練)
Out: 周綽豐(R&F富力), 謝家榮(夢想FC), 葉頌朗(元朗), 基頓(東方/外借回歸),
列斯奧(傑志/外借回歸), 張健峰(南華/外借回歸), 趙俊傑(理文), 佐迪(返傑志後再被外借理文), 利馬(理文), 許嘉樂(理文), 黎耀昌(外借期及與南華約滿/轉投理文), 陳銘剛(理文), 韋健豪(理文), 羅俊仁(理文), 陸平中(理文), 李啟智(理文), 林慶麟(理文/教練), 馮嘉奇(理文/CEO及主教練), 馮凱文(理文/教練), 保羅(理文/體能教練), 陳鴻平(理文/顧問)

飛馬:

球會消息:
贊助商ZTE將會繼續支持球隊，另正努力物色更多贊助商支持
7月內或安排2場熱身賽，8月初就到泰國集訓
楊正光指新援都是按其踢法要求引入
楊正光想球員多用波，多做傳接球及小組配合，攻、守轉換要更快速。

組軍消息:
助教楊正光擔任主教練, 奇雲邦特雖加盟伯明翰, 但會擔任飛馬技術顧問, 張志勇已續約，利馬, 林樂勤、蕭俊銘及鍾偉強留隊, 將引入比較高質素的外援球員加盟飛馬，包括兩名西班牙球員，分別司職守衛及中場球員，一名塞爾維亞籍前鋒
簽入數名具實力的年輕本地球員，延續栽培年青球員的方針

In: 梁興傑(南華)，羅曉聰(南華)，梁諾恆(南華)，艾華(南華), 李毅凱(傑志/續借)
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)，艾華度(大埔)，迪亞高(大埔)，基斯贊，沙華(梅西亞/西乙B)，查維斯，黎洛賢(流浪)，黎格爾，安基斯(傑志/外借回歸), 溫俊(傑志/外借回歸)

理文:

球會消息:
- 以「贊助會員」身份申請並獲得港超聯牌照
- 以中游為目標
- 正與各大學商討合作，望借用球場增加訓練時課
- 預計班費將維持1000萬左右

組軍消息:
- CEO馮嘉奇將兼任主帥, 林慶麟和馮凱文任助教
- 前國際米蘭青年軍阿歷山大試腳中
- 將會再簽一名亞援後衛

In: 盧斯安奴(元朗), 余沛康(標準灝天), 文家永(港會), 趙俊傑(流浪), 謝朗軒(東方/借用), 利馬(流浪), 許嘉樂(流浪), 佐迪(傑志/借用), 黎耀昌(南華), 史堤芬彭利拿(元朗), 顏樂楓(傑志/借用), 域陀(巴西防中), 陳銘剛(流浪), 韋健豪(流浪), 羅俊仁(流浪), 陸平中(流浪), 李啟智(流浪), 林慶麟(流浪/教練), 馮嘉奇(流浪/CEO及主教練), 馮凱文(流浪/教練), 保羅(流浪/體能教練), 陳鴻平(流浪/顧問)

R&F富力:

球會消息:
主場賽事將安排在廣州燕子崗體育場, 周六或日踢日波, 賽前會讓客隊在球場進操練
今季富力將要再交30萬元參賽費予足總
R&F富力將負責所有港超球隊作客的使費包括住宿、車費、保險及裁判費等
富力每場主場賽事將提供700張以下的贈票予作客球隊
正跟廣州競賽頻度商討直播全部全場比賽，也會向獲港超官方直播權的網絡電視台購買更多作客比賽直播，並爭取促成兩地轉播機構互相提供信號，讓R&F富力的主、客場比賽可在香港與內地直播。
與自由人的合作是3至7年的計劃，自由人會管理R&F富力預備隊, 蘇來強出任教練，每年投入約100萬港元，用於場地、裝備、交流、辦賽等範疇，R&F富力下一步將在14至18歲以至12歲的梯隊作投資。

組軍消息:
- 曾健晃留隊, 或聘外國教練。
- R&F富力外援球員註冊為「註3出2」, 中國球員則不需視為外援
- 計劃聘用9位香港球員，有半數為20歲以下球員
- 來季班費將接近2000萬
- 自由人4子會先在香港練波及預備組鍛練，每個月最少會有一次到廣州富力基地交流, 並有機會在新季出戰港超賽事

中國媒體足球報報道: 中超富力教練馬里科(Marek Zajac)將擔任主教練, 吳偉安擔任領隊, 侯俊傑、邢瑜、楊子藝、鐘柯、梁展浩等留隊, 王新輝、陳富海、張嘉傑、鄧演霖、梁永豐、趙銘等加盟

In: 周綽豐(流浪), 羅拔圖(東方), 基奧雲尼(東方), 美高(標準灝天), 吳文軒(自由人/進攻中場)、羅境曦(自由人/門將)、黃啟耀(自由人/翼鋒)、洪流(自由人/中堅), 般連奴(廣州富力/借用/前鋒), 趙銘(廣州富力)，勞烈斯(標準灝天)，麥高派路域(南華)，伊達(大埔)
Out: 卓耀國(流浪), 林雲傑(夢想FC), 梁志榮(夢想FC主教練), 梁子成, 林衍廷, 劉德仁, 荊騰, 陳立明, 塗東旭(梅縣鐵漢/中乙)

夢想FC (港菁會籍):
暫定7月17日（一）上午11時假石硤尾球場開操。

組軍消息:
楊家誠之子楊梓驄出任CEO和會長, 由梁志駒掌舵, 梁志榮擔任主教練, 鄭皓文擔任教練。首年預計花700萬至800萬港元班費, 將清一色起用西班牙外援, 會向友會借兵，暫定7月中開操。

In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B/中堅), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(守門員教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力), 拿祖馬天尼斯(干昆斯/西乙B/攻中)，羅梓駿(傑志/借用)，鄭展龍(傑志/借用)，播磨浩謙(傑志/借用)，招重文(助教/標準灝天教練)

*柏保路合約列明若有印超球隊斟介可離隊

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

未知 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

Kim out

Jelly做得好

香港隊：

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

今季與「流浪」分手的理文，於周一京士柏運動場開操，上季任CEO的「馮奇」馮嘉奇將會兼任主帥，與兩名助教林慶麟和馮凱文拍檔執教，除了羅致史堤芬彭利拿、盧斯安奴等外援，更找來前國際米蘭青年軍阿歷山大（Alessandro Cannataro）試腳，望以全新陣容挑戰各項賽事。

馮奇指新球季會以中游為目標。（蘇子暘攝）

今季理文續借鋒將佐迪，又簽入前元朗球員史堤芬彭利拿、盧斯安奴及巴西防中域陀；華將則有余沛康、文家永及由傑志借一季的顏樂楓，配合原有華將黎耀昌、趙俊傑、許嘉樂等人出賽，預計班費將維持1000萬左右。馮奇指今季從新出發，希望將自己於英國專業精神帶入球隊：「我們目標都是中游吧，現時我們正和各間大學商討合作，希望借用他們的球場增加訓練時課，始終香港最缺乏的便是草場。不過我都希望球員表現更專業，可能在每次訓練時早一小時到球場練跑熱身。」

理文大軍尚未歸隊，班主李文恩指會再簽一名亞援後衛。（蘇子暘攝）

上季借至元朗的顏樂楓（右）繼續外借爭取出場時間。（蘇子暘攝）

此外，場上名氣最大的便是22歲的前國際米蘭青年軍阿歷山大，他指今天是他來港的第四天，但已感到這裏踢波環境和歐洲分別甚大：「香港天氣很潮濕，和歐洲陽光燦爛又暢快很不同，我什麼都不做便已滿頭大汗。」於2015年離開國米U19後，阿歷山大踢過般尼茅夫U21，又轉戰西乙的馬貝拿（Marbella FC）和意大利第四級聯賽球隊萊科（Lecco），對今次來港試腳充滿信心：「我可以出任中場任何位置，我相信要在留隊甚至爭取正選絕不成問題。」

阿歷山大未被人造草場嚇怕，反而指香港天氣才是最大影響。（蘇子暘攝）

巴西防中域陀已落實加盟。（蘇子暘攝）

我朝足球 華麗留名
二十一世紀最偉大的金正恩將軍 致意

긴 한국 축구 팀은 장수 만세!

我朝高麗航空空姐

goodest english

世大運男足名單公布，旅外球員如溫智豪、陳浩瑋都沒有入選，先前亞洲盃資格賽進球的陳昭安將領銜，助中華世大運男足代表隊力拼隊史最佳成績。

世大運男足名單為20人，先前旅外的溫智豪、陳浩瑋原本是中華男足寄望能夠回來打世大運，不過因世大運賽事衝突到中甲球季，而目前溫智豪、陳浩瑋都仍是中甲北控燕京的主力，最終名單出爐沒有任何的旅外球員。

上屆光州世大運是中華男足首次參加，幾乎派了半支國家隊參加，但由於整體水準有落差，加上經驗較少，總戰績男足1勝1和4負，中華男足以16名排在墊底，今年擔任地主國力也求突破。

▲陳浩瑋。（圖／記者張克銘攝）

世大運男足預賽小組名單如下，A組，中華隊、愛爾蘭、法國、墨西哥；B組，日本、烏拉圭、加拿大、馬來西亞；C組，義大利、巴西、俄羅斯、美國；D組，南韓、南非、烏克蘭和阿根廷。

中華男足分組不好打，法國曾於2013年喀山世大運奪金牌，愛爾蘭連續2屆世大運拿下第5名，墨西哥則是在1979年奪金，上屆排在第11名；至於C組為「死亡之組」，上屆金牌義大利將強碰美國及俄羅斯。

世大運男足20人名單
蔡碩哲、黃秋霖、洪子貴、蘇德財、陳庭揚、江承瑜、江信隆、賴志瑄、趙明修、林哲宇、段昍、林建勛、程昊、蔡孟辰、陳陞洧、李祥偉、李茂、高偉傑、陳瑞杰、陳昭安

入左!!!

卓耀國球迷會 專區

都係青山派，不用分那麼細

利物浦領隊高路普今日的記者會為時約半小時，首次來港的高路普，期望香港的濕熱天氣能成為紅軍季前備戰的重要一環，亦期望球員克服天氣因素，19及22日於大球場踢出兩場最佳水準的賽事。

雖然高路普甫開場便說笑指：「不准問有關轉會、足球、球員、我的問題！」不過這位50歲操流利英語的德國籍領隊其實有問必答，首先他指今早約八時半才抵達香港，是希望球員不會因時差而打亂生理時鐘，明天就會開始操練。

而且高路普指出：「天氣是一個難度但不是藉口，球員要在克服氣候難關中學習，然後在比賽中發揮最佳的水平。」紅軍的季初賽程中，最重要無疑是八月底的兩回合歐聯附加賽，高路普也信心十足指：「我們對打入歐聯分組賽充滿信心，上季我們也踢出頗成功的足球，雖然足球越來越生意化，不過仍是一場遊戲，最重要是保持熱血及純粹。」

被問及何時有信心領紅軍取得首次英超冠軍，高路普立即表示：「Come on，我當然希望盡快，但這要取決其他球隊的發揮，以及我們的表現能否改善。我在德甲有奪冠經驗，但坦白說當年我在季前無法預料。我們充滿野心和信心。」

oh

港足清泉:
肥邱
黃威
基藍馬

章子厚=我朝足球

聽講理文班底唔強
顏樂楓去到應該可以穩坐正選，好多發輝機會

shut up bojan

邊個記者咁夠膽問

我下季有沒正選呢

no

幾想睇張志勇拍黃志聰打雙中堅

個記者肯肯定係曼迷

預備組正選

問南迷如何能不心痛，你的衣襟掛起傑仔的心口針

we are 我島

我島好快派passport

有球霸、細佬同新外援排你前面

最後清泉竟然係金威

kim sir 眼光好

true

七月尾禾港擊殺禾島出線

logo

理文隊巴西防中域陀，此前效力里約州第三級別聯賽球隊Serra Macaense

美高投靠狄恩，打算加盟垃隊

true, u23無得派passport

叫域頹算啦

幫柒爺酸乾淨條撚咪有正選

理文守門員是誰

中文做咩唔直譯荷西域陀迪蘇沙杜斯山度士？
夠哂深刻

我島u23後防一個都唔識

桂神要讀幾耐

bigmac fb做乜會收左皮

理文係想玩幾年嘅球隊？定有心長遠發展做球會？

廢中

fb鬧完我死毒撚即刻被ban

J你個carman算啦

元朗果個

yes

利物浦大軍今日抵港，準備進行的兩場英超亞洲盃賽事。相隔10年再次在香港獻技。2007年紅軍來港進行「巴克萊亞洲錦標賽」，與來季會由港超降班的南華合演了一場精采比賽。

該場在2007年7月24日上演的比賽，當時由賓尼迪斯帶領的紅軍，兩主力謝拉特及剛加盟的費蘭度托利斯皆沒有在正選名單上，仍在開賽10與28分鐘先後由懷斯與沙比阿朗素各建一功，迅即將紀錄改寫成2:0。南華在35分鐘破蛋，「黃金左腳」李海強在右路處理罰球，直射收死利物浦門將卡臣。

該仗的南華陣容除了有李海強之外，還有陳偉豪、陳志康以及迪天奴等球員，百年老店到今日卻逢降班低潮，令人唏噓。

想睇精采片段？click入體蘋果：

bojan，9527 夠鐘食藥

杜馬思 去向
開盤
夢想 1.4 元朗 1.6 流浪 2.4 飛馬 3.0

基頓 去向
開盤
元朗 1.3 夢想 1.5 流浪 1.7

球迷來計
就傑志最多靚仔靚女

瑕不掩瑜

發覺會員保贊自從痛失至愛後
就痴咗線
成日拎其他港超隊來J

夢想 同 流浪 已有外援中堅

張合照有何文輝

杜馬思除了 元朗冇別的選擇了?
王6c 可以執平貨了

基頓靜係需要借半季
公公 接收?

家蛋去哪

杜馬思機會大，王6c budget好少

bojan好 顛啊

澳門果個

真係有港超水平咩？

人工太貴,冇隊要到

yes
我就係其中一個靚仔

理文大軍尚未歸隊，班主李文恩指會再簽一名亞援後衛。

邊個port死佢

老師得罪人多抵死

問世間南是何物 直教贊B痴線

謝家強如果係港超揾唔出班落
就去蘭桂坊洒吧做住一年part time先啦
過多一年拎咗香港passport 就大把世界

冠忠南區上季勇奪季軍，今季班主加班費並更換部分外援，而巴西外援杜馬斯嘅位置，就係被新兵馬天尼斯 ( Carles Marc ) 『搶去』。我地就揾到Marc講下自己加盟嘅感受同展望！

首先就請Marc簡單地介紹自己『大家好，我叫Carles Marc，司職防中同中堅，我來自西班牙嘅華倫西亞，出身於華倫西亞青年軍，及後曾經喺西班牙，波蘭同羅馬利亞踢波。』

出身華倫西亞青年軍

Marc 14歲嘅時候，得到華倫西亞嘅球探賞識，加入華倫西亞青年軍，之後就踢過預備組同一隊。唔講唔知，Marc更曾為西班牙u16/17上陣，同過唔少頂級球星，例如曼聯嘅馬達一同上陣！

Marc係6號仔，而係佢隔離嘅就係8號仔馬達

於西班牙多年打拼

2010年，Marc離開華倫西亞，繼而喺西乙打滾多年，2016年離開西班牙, 並於同年先後加盟波蘭同羅馬尼亞嘅球隊，2016年7月返到西班牙，成為西丙球隊 古祖洛重要一員，上陣31場。最終今季加盟南區，『其實我當時有唔少選擇，包括西班牙同波蘭嘅球隊，但南區為我提供咗好好嘅報價，加上我未黎過亞洲，所以我希望透過加盟香港球隊，開拓自己喺亞洲嘅市場。』

需要適應天氣

上星期先落機，但Marc已經對香港印象唔錯『我對香港嘅第一印象，就係覺得香港係一個好大同發展非常完善嘅城市。不過香港嘅天氣就唔係太好，成日都非常高溫度同濕度，需要時間適應。』Marc下季又有咩目標？『首先我希望能夠盡快適應比賽嘅節奏同埋天氣。作為一個技術型球員，我希望利用自己對足球嘅熱情同埋技術，平衡球隊攻守嘅轉換，協助球隊爭取比上季更好嘅成績。』

享受西班牙足球

踢過唔同大大少少嘅球隊，10年嘅職業生涯，Marc最享受自己為華倫西亞上陣嘅日子『華倫西亞就好似喺我個心裡面咁，而且西班牙係我嘅家鄉，所以我好享受當時嘅日子。另外，喺波蘭踢頂級聯賽嘅日子亦好值得我回味。』

鍾愛馬斯查蘭奴

講到自己嘅偶像同座右銘，Marc就話係巴塞後衛馬斯查蘭奴『佢係一個非常穩定嘅球員，經常維持高水準嘅演出。』至於座右銘，『Fighting for my dream係我嘅座右銘，細個屋企人供我踢青年軍，令我時刻記住要堅持為夢想奮鬥，唔好浪費佢地嘅心血。』

Marc亦曾上陣對馬體會

多年征戰西班牙球壇，Marc又有咩秘密武器呢？『武器就講唔上，要保持高水準嘅演出，我嘅秘密可以話係熱情 同埋 要對訓練非常認真！』

愛情路上專一

最後同Marc傾到佢嘅家庭，估唔到原來球場上嘅硬漢亦有長情一面「我已經同女朋友拍拖16年，不過就仲未打算結婚同生小朋友。」

小結

南區有唔少西班牙人，包括馬高斯、加拉度，相信Marc同隊友嘅磨合亦唔成問題。加上多年西甲、國家隊嘅經驗，Marc絕對能夠成為球隊主力，希望Marc能夠達到自己嘅目標，協助南區爭取錦標，繼續Fighting For Your Dream！

冇人傾下我有幾靚仔先？

轉行做 model

SQL error
想睇港隊賽程都睇唔到

足腫：無贊助商無錢營運

本來想食個🍔懷念下佢
但姐姐話賣哂

謝4咁樣走左既真係好唔抵
但係又無隊接收到佢

應該得

去鴨店兼職

下游隊當簽個外援啦

如果過富力係咪要重新計過？

遲d青山重建
我打算將其中一層用作港超痴線佬専區
病人唔洗著病人衫，改為著港超波衫
病房電視機全日直播重播港超比賽
星期六日就帶班病人去旺角場睇波融入社區
定期安排港超球隊上病房做探訪

仲有乜嘢建議？

正皮是俾樓豬的

Kim: you don't want to die for hong kong, then don't come to this job

no
佢哋喺香港比賽都要visa㗎嗎

約滿冇走

人地really want to die for Hong Kong 牙
你得唔得先

7月17日(一) 15:22
港超聯 李文恩：班費唔夠千萬聽護級

理文班主李文恩接受訪問時表示，對南華退出深表惋惜。
理文今季自立門戶，成為港超聯一路熟口熟面的「新軍」，班主李文恩的全力支持實在功不可沒！問到今季投資的班費，李文恩表示：「一定超過1,000萬，如果少過這個數，相信只會在榜尾沉淪。雖然班費相比東方、傑志仍有一段距離，但中游之爭相當激烈，我希望球隊能夠在細節上做好，絕不會未打先認輸，目標是港超聯前五！」

對於南華的退出，李文恩深表惋惜，並認為是球圈的損失。即使因此有損對本地足球之信心，但李文恩仍堅持為香港足球壇培育新一代目標，繼續讓中陣中小將成長安排最好的舞台。

7月17日(一) 15:21
港超聯 「男拔戴志偉」挑戰自己

「男拔戴志偉」袁振昇。
放棄安穩生活，曾射破意大利名將托度十指關、上季代表晨曦在港甲各項賽事合共射入41球，有「男拔戴志偉」之稱的和富大埔前鋒袁振昇，周一（17日）上午出席「新東家」的首課操練。「加盟大埔是為了挑戰自己。」
「昇仔」表示。

袁振昇於拔萃男書院讀至中二，其後到英國升學，畢業後回港獲銀行聘約，過着一般人眼中圓滿的生活。可是，這位「人生勝利組」不甘平淡，在加盟和富大埔前，已在港甲征戰兩年，他堅信自己能力不止於此：「如果Keep住操，自己應該有能力踢高一過層次。」

為了挑戰自己，袁振昇早在上季中已跟隨和富大埔操練，從「人生勝利組」變成「輸在起跑線」，袁振昇謂自己相隔多年沒有接受正規訓練，致體形和體能都有所不足，故此期望在開季前做足準備：「希望季前做好一點，融入球隊踢法，爭取正選席位，可以給教練多一個選擇。」

「昇仔」恩師李志堅認為愛徒有一定質素和潛質，但能否在大埔有所作為則言之過早：「現階段希望透過大埔讓他知道職業足球是什麼一回事，但他是一名很有潛質的球員，惟現階段需要學習，但有信心終有一日能夠對球隊有所貢獻。」

佢隊波過10m
大埔 12-13m
睇落級數爭幾班喎

啲錢係咪去哂百萬年薪ceo度
理文搞波幾有心 值得各位巴打入場支持

有冇咁誇
毒果講野真係

隊隊都培養新人
但香港啲年青球員仲係咁廢

夢想fc呢？wfc?
今日開操

我朗 睇個款 700萬都冇 咪要跳樓

李文恩表示：一定超過1,000萬，如果少過這個數，相信只會在榜尾沉淪

垃隊，夢想fc,元朗班費少過1,000萬

我島無將小香港放在眼內，u23以前贏過la
愛爾蘭、法國、墨西哥先係我島目標，世大運主場仲有直播，搏盡爭表現

你是來遊埠嗎？

基奧打甲組都入四十球
上到黎咩料有眼睇

法國麥保美

有我

謝家強同高美C都唔知點
一啲消息都無

好期待，買左飛

下季
護級隊:垃隊，夢想fc，元朗
夢想fc陣容最弱，
睇下細榮有無計

駁唔到

新入藉準備？

Sean 唔係都係本地咩？我懷疑係南華合約未搞掂唔公布得

南華合約未搞掂

顫抖吧小香港

澳門隊個正選龍門係咪有跟理文操？
睇到顏樂楓ig張相，有個幾似樣

元朗簽佢la, 平平地
唔使簽澳門球皇

放棄做 banking 踢垃圾波，決心幾大下

澳門球皇前鋒嚟

好似係hsbc?

袁振昇 16/17 港甲入球全記錄

澳門隊正選龍門>門仔
元朗ok?

mayday 係邊位巴打

何文輝其實好過唔少港超龍... 係亞援問題有啲濕濟

呢個post上咗熱門

職業球員生涯終結 陳旭智：已盡努力為大埔爭成績
2017年07月17日 09:36 pm

15個寒暑、始終如一地穿著大埔的制服，「一生一球會」的陳旭智成為球會的標記，他的成就未必比人高，但經歷卻比無數球員多。「自問不是最優秀的球員，但我已盡最大努力為球隊爭取最好成績。」備受大埔球迷尊敬的「隊長智」，迎來了告別職業球員生涯的時候。

15年前，陳旭智與波友呂志興、史建威等人參與了大埔足球隊的選拔，那時一幫年輕人只是想以玩票性質參加這項地區活動，然而在足球路上走著走著，卻一起寫下了「足可圓夢」的動人故事。「當年大埔初成立，我與興仔(呂志興)、威仔(史建威)一起入選，還記得當年由陳生(大埔秘書長陳平)安排教練考核球員，那幅畫面至今我依然記得，教人懷念。」他說。

職業足球員，並不是「隊長智」其時的志願，「只不過是業餘玩下」，直到球隊升上甲組，他與好友們選擇了職業球員路，自此嘗盡了足球生涯的甜酸苦辣——試過捧盃、試過降班、試過再次升班，15年來，他在大埔隊見證了球隊走過高山低谷，自己也由年輕球員變成老將，然後結束職業生涯轉當教練。

「出去找另一份工作，好難有機會是成班朋友一起奮鬥，但在大埔隊我跟一班由小玩到大的朋友一起踢波、一起比賽、一起贏波、一起輸波，這份友情非常難得。」第一代大埔球員之中不少早已轉行，陳旭智也在今季轉型教練，呂志興仍繼續以球員身份戰鬥，「隊長智」也感嘆時間過得快，回望15年經歷也感到付出了的青春沒有白費過：「能夠與好友們一起為目標打拚，值得。」

職業球員生涯只效力過大埔，「隊長智」稱做到「一生一球會」或許是自己少許的成就，「至少有個球會肯給我機會效力這麼多年」，對母會抱感恩之心的他說：「感謝球會給我機會成為職業足球員，從而令人生多了好多經歷，從中得著不少。自問不是好優秀的球員，但都有努力過去爭取機會，也盡了自己能力幫大埔爭取最好的成績。」

可能，陳旭智並不是最優秀的香港球員，但15年的忠誠為他換來了比很多優秀球員都沒有的經歷，3次捧盃、出戰亞洲球會賽事，亦試過降班然後助球隊重返職業聯賽，其身穿「綠戰士」21號球衣的身影——將永遠烙印在這代大埔球迷腦海中。

俾陳嘉豪上算啦

陳嘉豪無咩經驗
預備組龍

One-Club Man
喺香港幾難先做到，仲要15年

應該改名做夢想wfc

呂志興FM好勁
成日上山去石門

得罪講句澳門輝應該得門仔level

仲有兩個教練

門仔<預備組龍 這是真相

冇哂人情味
掛住地區名既商業隊

what?
你高估門仔la

22歲踢香港波

唔幫隊長智搞告別賽既話
死肥仔真係要去食撚屎

呢個上季嘅，係邊三位

元朗借此機會把球隊大換血，寄望打造全新年輕形象的球隊，由曾昭達接掌元朗帥印，並引入多名有實力和潛質球員，包括回歸元朗的守門員彭梓鍵、港隊U23隊長顏樂楓、港腳劉浩霖、年輕中堅余煒廉等，亦提拔了三位元朗青訓球員。加上兩名巴西新兵前鋒希堅奴和防守中場杜斯山度士，希望提升球隊實力。來季球隊班費約700至800萬，與上季相若。

陣中球星：狄卡奧、法比奧、顏樂楓

[url]

今年亞洲盃外圍賽 吉爾吉斯1:0澳門
何文輝幾勁下

馮奇之前屌垃立屌到咁大義凜然
我懷疑啲球員嘅人工可能唔差

馮奇話上季理文一場有6000蚊嬴波獎金，新年每人派左1萬蚊

田文豪

彭超然
陳嘉樂
黎景峰

彭超然出咗一場菁英盃，入咗球，仲上咗嚟連登開你問我答post，今季仲喺元朗
陳嘉樂無出過，季中取消咗註冊，3號波衫俾咗新註冊嘅張兆龍，但都係無出過
黎景峰未開季已經消失咗，無註冊到，唔知係咪讓位比九巴個吳卓軒

太廢，無其他隊要

啱啦，橫掂新球季元朗人腳都係下游質素，咪俾個新人試下打龍囉

理文開左fb page

可能今年加咗班費有改善
養呢班人好難過10m班費

其實你add個新manager教港隊，之後退休，就可以踢走佢

大埔真係香港嘅區隊典範

個post係？

唔知趙俊傑幾錢人工呢
不過佢都唔care幾錢人工啦
有富力比錢佢

lulu
鬼影變幻球

完全唔明點解門仔咁閪 都仲有正選踢
擦鞋 定 貼錢

fb果邊有人話後備門將田文員又欠債
fb同ig都冇埋

ok 88 美國見

香港飛馬簽下西班牙中場Alfonso Artabe，此前效力塞浦路斯球隊Ermis Aradippou

transfer market已update其加盟飛馬
[url]

下？ really?

充緊

下？
東方沙巴勁好多？

之前見到有人fb叫佢嘅fd幫手追數

梁yu ho亞冠經驗

29歲就可以die for hong kong

好似真係mama地
睇完片

bigmac

級數計應該沙巴高
但沙巴係攻中 呢個係防中 點會拎嚟比

雨中練習

頭先未睇清楚，sor

簽sean ma,簽佢
mama地lo

另一個迪基圖

東方果個睇片曹泰根補位好差，又慢
淨識停隡人, 香港球証尺度分分鐘會比紅牌佢
下季東方後防好唔穩，曹泰根+442

謝家強

唔會掛

who

lm

話時話sean而家點
唔係咁樣斷7年掛

頭先咪講咗，應該係南華合約問題

最似係飛馬 次熱苦力

馮嘉奇表示現時陣容已大致上完整，但門將位置可能有需要補強，要看潛質小將陸平中能否以表現來給予會方信心。

東網新女記者

廢中唔岩既話可以簽到邊個？
外援位又爆晒，簽唔到保羅

係咪樂視跳槽 ？

就係驚唔知呢度拖幾耐

女足開龍門球都開到去半場

黃色背心邊個黎?
隻腳幼到

傑志今時今日仲可以影到張相係無鬼佬

金#

夢想FC (港菁會籍)[/pink]:

組軍消息:
In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B/中堅), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(守門員教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力), 拿祖馬天尼斯(干昆斯/西乙B/攻中)，羅梓駿(傑志/借用)，鄭展龍(傑志/借用)，播磨浩謙(傑志/借用)，招重文(助教/標準灝天教練), 林衍廷(R&F富力), 劉德仁(R&F富力), 黃耀富(大埔), 陳湛羲(標準灝天), 李嘉進(東方), 梁國威(飛馬), 屠俊翹(飛馬), 雷文迪, 朱偉鈞, 潘柏安, 尹東憲(標準灝天)

夢想FC (港菁會籍):

- 楊家誠之子楊梓驄出任CEO和會長, 由梁志駒掌舵, 梁志榮擔任主教練, 鄭皓文擔任教練。
- 首年預計花700萬至800萬港元班費
- 26/7於石硤尾公園球場正式開操
- 尚有新外援稍後公佈

組軍消息:
In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B/中堅), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(守門員教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力), 拿祖馬天尼斯(干昆斯/西乙B/攻中)，羅梓駿(傑志/借用)，鄭展龍(傑志/借用)，播磨浩謙(傑志/借用)，招重文(助教/標準灝天教練), 林衍廷(R&F富力), 劉德仁(R&F富力), 黃耀富(大埔), 陳湛羲(標準灝天), 李嘉進(東方), 梁國威(飛馬), 屠俊翹(飛馬), 雷文迪(虎門), 朱偉鈞(愉園), 潘柏安(傑志), 尹東憲(標準灝天)

*柏保路合約列明若有印超球隊斟介可離隊

Fu Dragon又同火雞同隊
去操練使唔使過紅隧

夢想FC真係等包尾

10隊中陣容最弱，睇下細榮有無計
期待謝家榮，tiger仔有好表現

但門將位置可能有需要補強
簽何文輝？簽本地龍？
btw今年亞洲盃外圍賽 吉爾吉斯1:0澳門，何文輝幾勁下
[url]

我期待羅梓踢好d
下半季返傑志踢亞冠

果件雷文迪早一兩年冇踢傑志之後仲係北區踢丙組

又比梁志榮拉返上黎

難，佢返傑志都係bench
佢缺乏比賽機會，同齡嘅徐宏傑都好過佢

btw,無左大枱客港會，以為咩
但見到夢想Fc 陣容
縮皮垃垃同王6c安心哂？
護級easy job

有可能，仲浪費外援位
其實sean+胡晉銘+麥保美一定好好多

收丹尼皮

謝家榮
估唔到返到香港淪落到要踢護級隊

護級隊先有正選踢ar, 踢得好自有好發展

王6c正開源節流

弱隊出鋼門

現代足球，尤其香港咁on9既國度
冇錢冇成績，撚理你有乜地區味人情味？
一跌落低組別就乜撚都唔係
成績同人情味，唔係對立
冇人想缺乏人情味
但現實係前者必定大於後者

以前雞平年年撲水
你地個個就笑佢冇水，快啲自降丙組
所謂既人情味就係冇錢搵到更好既本地球員
結果年年將啲舊人用到盡
舊人踢得好又冇錢留，成績咁又上唔到去
接近年年中下遊，有時踢好少少就話地區足球典範
典範，特色就係冇錢

上年有老細踢走雞平，帶埋堅堅同幾個前大埔青年軍回歸
係呀，堅家軍當年代表大埔U15贏獌狗超級盃，有李嘉耀同黃威做主力
呢班仔好多都係住大埔/北區
衰極都新界土生土長，你地又話冇地區味
後尾先一鳩走晒去深水埗踢
上季開始又衝出嚟屌柒肥蔡，堅堅冇人情味
話佢踢走舊臣，除咗陳敬德當打有能力唔用on99之外
隊長智能力唔使講，大家明白
葉佳，呂志興都34 35，佢地一季踢到幾多場？
細牛想多落場，放去富力無可厚非
差唔多個個都年紀大，踢唔返當年個能力
年輕，當打球員取代舊人做主力就冇人情味，都痴撚線

但肥蔡上季帶住舊錢走入大埔，球隊上下，球迷唔使驚冇水冇正常外援冇競爭力要降班
如果踢到14/15個季港超咁撚樣
大埔好撚有人情味架：隊長智，葉佳，呂志興，升班功臣梁宇昊，陳敬德，林毅東做主力，加埋回塘既安達，基頓回歸；鮑家耀由乙組教到上超聯。
結果靠住荷蘭神鋒韋爾場場Carry，成季聯賽都係贏得一場咁大把
根據大家啱啱呢季既觀察
14/15大埔就同港會富力一樣，拖低可觀性，冇競爭力，養份隊

時代唔同，舊人始終會退，不復當年勇。
由新一代更強既球員做主力，加大投資提升成績，就話大埔變成商業球隊，冇地區味人情味。
醒下啦，今日2017年7月啦，第一代主力係2006年升班打甲組。十年後既今日仲要想經常見住大部分06/07主力落場，你最好睇港甲。佢地到球員生涯尾聲，轉做教練，可以用其他方式繼續貢獻球隊，就唔好勉強呢幾個老將落場啦。

屌佢無人情味好似係因為唔幫幾個老將搞告別賽之類?

到時太少人入場咪仲令球員難堪

true
劉德仁都係丙組仔，上年苦力帶埋佢，依家又係

港超新軍夢想FC在星期一於石硤尾球場開操，由CEO梁智駒穿針引線、梁志榮擔任主帥，其中前南華隊長陳偉豪亦有現身，不過他強調未正式轉會，現在只屬試腳陳偉豪指目前南華只餘他和外援球員未解約：「暫時我和會方尚未達成協議，因此都未正式可以轉會，現在到夢想FC可以說是跟操。」不過這名港隊老大哥在場上十分活躍，練跑熱身時更一馬當先。

當日現身操練的還有黃耀富、中堅梁國威和陳湛羲等。除了一眾經驗豐富的華將，據指夢想FC已簽入黎厚希、謝家榮、黃志聰，林雲傑和林衍廷，又從傑志借得羅梓駿、鄭展龍及播磨浩謙；外援則以西班牙球員配韓國的尹東憲，實行以老帶新。

梁智駒信可中游衝線

梁智駒表示：「今季我們班費大概700萬左右，組軍時間雖然倉猝，不過我手下每個球員都有其功用，有信心球隊可以一年比一年好，今季可以中游衝線。」

今季可以中游衝線

sean計邊樣
btw豪哥同火雞

700萬比唔比得起豪哥份糧呀？

澳門輝一定好過門仔
但係澳門輝成日輕出，呢一樣比較差，其餘能力應該好過門仔
不過元朗好似搵左今年澳門足球先生彭梓亨，踢右翼

true,澳門輝一定好過門仔
元朗搵左今年澳門足球先生彭梓亨試腳

夢想wfc隊下年唔散話你好嘢

搵陳敏打隻右閘好過啦，不過佢入左camp

camp
陳敏去過葡甲，但無出過場

有下年先講啦

夢想謝家榮要同咩人爭位？

屠俊翹

嘉恆B高質

bigmac bb

老師仲健在

「當年效布里斯托流浪，收到韋利（時任寶路華教練）的電話，介紹我來港效愉園，但只踢了一季就因結婚返英。自己當時還年輕，但就覺得香港的濕度相當可怕，惟球隊待我很好，有很多快樂回憶，自己有機會在不同地方生活是很好的經驗。」

香港既濕鳩真係世界級

乜香港啲天氣真係咁差咩
利申只係去過一次旅行

禮拜五聽足球hehehe，豪歌話當日教波由朝教到黑，睇嚟正職已經變咗教波，補貼踢波

細榮可以揾朱兆基去夢想fc

李文恩︰為小將安排舞台

理文今季自立門戶，成為港超聯一路熟口熟面的「新軍」，會長李文恩的全力支持實在功不可沒！問到今季投資的班費，李文恩表示：「一定超過1,000萬，如果少過這個數，相信只會在榜尾沉淪。雖然班費相比東方龍獅、傑志仍有一段距離，但中游之爭相當激烈，我希望球隊能夠在細節上做好，絕不會未打先認輸，目標是港超聯前五！」

真係太過濕熱

夏天濕熱
冬天濕凍

想問仲有邊幾隊未開操 同埋幾時

南區未正式開操 25號1530

黎厚希係咪銀行盃踢到一pat屎咁果個

黃竹坑??? Btw知唔知依家有冇得申請做south粉

2分鐘前 元朗剛剛開操

雖然上1 2年先睇香港波 但見元朗上半季咁好但下半季搞到咁

問題1早出現左 只不過上半季其他教練 未熟悉我d套路，下半季熟左 就即刻鋒冇力(其他本來都鋒冇力)

後防有大豪同梁國威、fu dragon都唔算太差，係中場唔掂，要搵外援carry
Btw飛馬個前鋒到左香港未？呢個阿方素用落唔掂咪炒，如果真係簽返sean，防中位加埋麥保美同胡晉銘夠晒啦

聽日有無臨時水狗
擊殺垃圾利

呢家加埋高樓大厦同廢氣

我睇果時覺得元朗好似冇乜進攻路數 由其是下半季

應該火雞正選?
rb邊個，肥仔廷?

夢想咁既人腳
真係等墊底

衝擊中遊

梁智駒表示：「我有信心球隊可以一年比一年好，今季可以中游衝線。」

真係做到以老帶新，都叫值得欣賞嘅，好似係…

朱兆基, philip, sean去邊隊

捱過今年先講, 隨時降班或者下年贊助商縮皮

yes, rb肥仔廷

上季俾狄卡奧長傳已是1大錯處，都冇快馬 傳什麼呢，今季叫做有個垃王

連南華都會自降
其實仲有邊隊港超唔係"捱得過今年先講"
只係高唔高危既分別

true, 下季
後防易出事，光仔唔出得，睇下外援中堅點

人腳可能仲差過 港會
港會起碼多鬼佬，身型唔輸蝕

仲有fu dragon都窒過火雞條紅隧

可能訓練到謝家榮成長

火雞 聰頭 大豪 dragon
----------謝家榮-----------

有柏保路拍聰頭

柏保路拍大豪啦
或者三中堅出埋孖指
Fu dragon踢翼衛

唔知做警犬定消防
不過人地一出學堂都3皮幾
應該唔會踢職業波了
雖然我唔覺得佢好勁，但點都好過元朗兩隻右閘

仲有羅梓

聰頭收山啦屌

比賽期間打交

雨太大 本來想睇元朗開操 不了不了

香港而家的濕熱仲差過以前

咁排?

謝家榮
林衍廷 陳偉豪 柏保路 陳湛羲
梁國威 尹東憲
李嘉進 拿祖馬天尼斯 羅梓駿
播磨浩謙

參唔多

見到都覺得廢
lali同孖指兩個長期做文員

夠甲組爭前四

會有咩火花呢

發現有啲甲組球會比賽可能仲多過港超隊
甲組：
30(港甲)+1(足總盃初階段)=31
超聯：
18(港超)+1(足總盃)+1(銀牌)+4(菁英盃=24

夢想俾機會年輕球員又俾連登仔話等降班

我估

true,今季得
in everton we trust

火雞仲可以大徹大悟多一次

隊隊縮皮都話比機會年輕球員架啦

火雞真名係咩？

縮皮大法=用年輕球員
所以垃垃係青訓之父

收咗了

係就唔好搵大豪孖指火雞啦

同楊和比做咩 唔同位置 仲要一個已經係職業球員
已經計唔到南華有幾多假鬼

傑志羅梓俊鄭展龍人工有無一萬？

張國明鄭兆均郭子堦劉卓軒莊尼亞卡錫

民主黨賣香港

黃洛，卓耀國，黎洛賢，劉智樂，張國明，謝偉俊摩域治，徐宏傑

加埋美高同新中鋒
垃隊今季陣容

一年歷史都冇就唔好擺個年份上嚟啦

一年散班就咩

咁以老帶新好啲，成班𡃁仔自己踢無乜營養
輸得多信心都無埋，幾影響發展其實

隔嚟post有個意大利06世界杯國腳free agent，傑志機會來了

幾多歲

兩條草代表乜嘢

揾朱手機好d
搵大豪孖指火雞

大豪負責指揮後防都ok

35，啱啱先踢完意乙維琴察

442 carry is ok

仲有曾至考

仲有幾個幼幼

依家confirm 左9月作客馬拉個場係吉隆坡踢未？ 想買機票去睇

謝家強去邊

Players who could shine at the u23 championship-qualifiers

有印尼，印度，偏偏冇香港

事實真係無
btw, 唔知韓光宋明天u23會出場？

幾號，有fd約去日本睇波

原來cannybb 撇底羅神去澳門玩

算唔算係通緝犯老婆
但又可以入境

會唔會成為下一個劉霞

泛民入唔到境
通緝犯老婆就可以大搖大擺入
澳門goodest logic

鬥hea

cannybb以身犯險

Ot
英超挑戰盃now直播

收到風，英超隊隨時罷踢大農場，將由港超球隊頂上

afc官網未有地點，馬拉波總彈弓手左一次，日期應該就5/9

你聞嗰條應該係龍 ？

發佈假消息

可能會各自搵香港球隊組成聯隊
公民昆卡咁

垃垃今季變出嚟啲幻幻係咪全部跟番垃垃？

同理文鬥似校章!

好似係

青訓之母

true
我唔會科水睇英超挑戰盃, 如果有港超挑戰盃出$50都ok

堅？

港超十隊logo最靚應該係飛馬

又東網直播 屌 鏡頭垃圾到仆街

陣間澳門揾黑幫捉左canny bb逼羅生入境

預撚左啦
連政府都開名支持東網
點會唔係佢地播

佢地話會提高直播質素

你假account
三國人物

係"加強直播畫面質素及流暢度"，無話改善攝影技巧

有幾位會員籌緊錢做基金for應急去救canny bb

繼續是但搵條友影就算
唔需要睇開波都得

個波係空中果陣都要影住

膠咩呢手足
4k都死啦，fing嚟fing去，入波都可以影唔到

如果佢加到60fps咁fing 應該會再暈d

足球文青x垃圾波之鬼
老老竇竇⋯⋯我相信好多有art底嘅垃圾波忠實球迷，even未到專業level而仲係學生都好，都會好願意錢都唔收，係咁依送件波衫當謝禮，就已經好樂意純粹當幫幫本地足球形象咁，揼一堆⋯⋯再型棍返少少嘅artwork出黎囉。
而家就唔係好難睇嘅，但唔好同日本比，同泰國比好無？純粹比較相互間配色同字體嘅美感、圖像風格和背後嘅象徵意義，係一D細節、心機同美感嘅要求。而家情況係，點睇同「外國」比，都明顯仲有少少⋯⋯少少分別，咁囉。其實呢D門面野，唔洗親手花三五七年培訓個人出嚟先搞得掂嘅，有心同重視件事嘅話，市面上大把人才立即可以幫手解決到架喇。
啫係咁，你唔會覺得香港做art同創作嘅人才會完全同泰國無得比下麻？

＃專業形象呢
＃講求細節的重要性
＃美學修養不是一朝一夕
＃有時候真係唔好怪D街外人笑我地睇垃圾波
＃件事唔型點勁都無用
＃火雲邪神夠勁未
＃未又係死路一條
＃如果我們的語言是垃圾波

我朗小球迷=達sir

屌喇星根本就條top eleven 入面嘅logo黎

所以都唔明班人屌咩
無錢又話無錢 有錢買人又話踢走哂舊人
無實力又話拖低水平 如果用番班舊人呢度啲人咪又係屌港超唔係比你地追夢唔係黎比你地玩玩下為興趣 依家大埔有多左資助增兵有目標有新人
係好事黎啊 但又話無人情味

無錯
職業足球就係以成績行先
特別係香港呢個畸型體育界
有成績先有贊助

流浪連龍門都仲未有

咁要搶飛

黃子揚?

係咁架啦，明明傑志追緊東方都用強陣打港會。肉搏時間屌你唔出新仔，垃圾時間出新仔就屌你唔肯用溫俊。

其賽整個logo design比賽咁都大把痴線佬想玩 雖然會有人玩野 但點都有幾個認真啦
利申 有咁既比賽我都會玩

好似話全部幻幻跟番垃垃
東南海盃都有見到佢哋

有潛力
有個仲係鬼仔

愉園體育會 Happy Valley AA added 3 new photos.Like Page
3 hrs · Hong Kong ·
似是故人來 - Tony Pulis

英超亞洲盃即將展開，雖然此盛事並非本地賽事，職球員都盡是洋人，但其中一支參賽隊伍西布朗 West Bromwich Albion，領軍的卻是一個熟悉的面孔，他是在1981/82球季效力過愉園的英格蘭中場佩利斯 Tony Pulis。

81/82球季的揭幕戰，愉園憑吳汝歡的頭頂及陳炳安的腳踢，「煲魚生粥」以2：1險勝加山後，當時中文譯名為布力士的 Tony Pulis 在9月23日抵港，正式加盟愉園。

縱使布力士來港時的航機遇上機件故障，被迫中途維修，因而延後抵港。但是當時年僅23歲的布力士抵港後便馬上趕赴足總，即日成為愉園的註冊球員。出身自布里斯托流浪的布力士，司職防守中場，以截擊力量見稱，到港前為球隊主力之一，上陣近百場賽事。

布力士成為「綠軍」成員後的第一場正式比賽，便要硬碰當時的班霸 #南華，時任教練盧德權帶領的愉園為了準備這場「愉南大戰」，更拉隊到澳門與訪港的馬來西亞球隊 #彭亨「拍跳」提升狀態。到10月6日對南華的大戰中，布力士以正選身份替愉園上陣並成功凍結陳懷偉，加上鋒將余國傑的近射、黃華實的笠射，被媒體評為鋒力不足的愉園在1萬4千餘名球迷面前，以2：0力克「少林寺」。

不過布力士來港前膝部曾經受傷，賽畢南華一戰後便因觸傷舊患而要避戰海蜂，當對過 #荃灣、#東方 後又累積傷勢，又要避戰12月18日對加山一戰。雖然如此，但布力士在這個球季裡面仍為愉園上陣過13場比賽，然後在季後返回英格蘭繼續他精彩的職業生涯。現年已59歲的布力士，至今已執教超過1000場英格蘭職業聯賽，並且取得相當不俗的成績。

#TonyPulis #hvaafootball #hvhistory

年年都開會決定

夢想隊會徽搵小學生整?

之前畜力網民整既logo
求其一個已經屌打依兩個l

乜柒sports club.... 理文條龍又做乜鳩

岩啊 如果集思廣益做公開設計
一定會有唔少好既idea出黎 同埋可以同球迷互動下

東網係咪搵d冇經驗人去拍港超呀
記得有場比賽
個cam man格離有另一個人
不停同佢講野
好似係到教緊佢要點影咁

如果揀香港最靚既球隊球衫
我覺得南區真係設計得好靚

蓄力冇塗don't郁

咁不如比教個個人真接影

應該係司徒

會唔會教嗰個其實係路人甲口痕阿伯咋

點解南區仲未公佈溫俊來投

又咁諗
其實兩隊波都冇咩歷史同特色
個logo真係唔知可以點design

果年溫俊係南區幾好

其實bojan可唔可以打好啲字？

東方 0.01
垃隊 0.95

東方=0

黃梓一個lo

仲唔快d去排隊

咪創新d 同港足fans創做新歷史

其實歷史 風格呢d都係9up出黎 9up耐左咪變我忍成歷史 變成文化

係咪得我覺得呢兩個會徽夠簡單幾好睇 簡單就是美

簡單係美
hea唔係

南華 1

真

唔反南了

勁

傑志🐥 東方🦁 南區🍈 元朗🐂 大埔⛵️
飛馬🦄 流浪🗑 夢想🌿 理文🐉 畜力💰

其實🌧又有乜好怕喎，聽日一定會好天☀️既！8號仔，雨過天青，要加油呀💪🏻！
who

隻手有紋身

Match

好似陳肇鈞

身型slim d
又似似地陳肇鈞

少爺好似冇紋身

原來有喎

見到妹祖個膊就好撚噁心

到底係邊間報紙當初話「翟廷峯、陳肇鈞都已獲同一支港超隊垂青」

仲有列斯奧會借去邊隊？

大雨成咁聽日點算
我西

go yuen long la diu

下下高Q大棍

唔好踢囉屌
又冇港超球會

南華星散統計：

傑志
東方 林學曦 羅港威 張健峰 陳肇鈞
南區 陳文輝 車潤秋
元朗
大埔 曾文輝 羅素 梁冠聰 翟廷峰
飛馬 陳肇麒 梁興傑 梁諾恆 羅曉聰 艾華
流浪 劉卓軒
夢想 陳偉豪
理文 黎耀昌
畜力 麥高派路域

？？？：朱兆基 謝家強 高美斯 保贊

Kim Sir亦都喺收操後一再叮囑球員今次旅程必須好自律，避免做任何會令自己或球隊面對危險嘅事情。

落唔落雨都係架啦
廢金入場學下野啦

Die for Hong Kong

人哋除咗高Q大棍之外
仲有練死球進攻防守㗎
廢kim

陶傑 Channel 新增了 2 張相片。
26 分鐘 ·
中國主辦的國際青年足球賽，日本隊勝中國隊四比零。賽後日本隊員用完的更衣室，佈置整齊，垃圾用膠袋包好，地板無痰涎，桌上未食完的香蕉完整奉還，紙巾盒留下，並無取走，而且電燈泡等全部完好無缺。
日本人士含蓄侮辱中華民族的方式原來如此多種方法，令我覺得好憤慨。

抽水王抽錯水喇, 佢肯定唔知香港球迷睇波例牌遍地垃圾

又要對多大撚頭一季

唔緊要啦，說到尾咪又係中港一家

【🌏⚽世大運足球賽倒數31天⚽🌏】
2017臺北世大運足球賽將於8/18-8/29共進行12天，部分男足球員赴北韓參加亞足聯U23錦標賽，剩餘球員在台灣仍把握時間練習。希望大家多支持
賽程:
8/18 (五) 19:30-21:30 中華臺北v墨西哥 輔大足球場
8/21 (一) 16:00-18:00 中華臺北v法國 輔大足球場
8/23 (三) 16:00-18:00 中華臺北v愛爾蘭 輔大足球場

有
Match
陳肇鈞

東方中場咁多人 少爺去到都無位踢

防中位迪高白雀
點爭

等睇台仔被456

睇小未來東亞霸主

足總FB好多人支持東網直播港超
發覺連登真係清泉集中地，我地睇嘢唔似FB班人咁膚淺

true, 爭唔到

仲有傻邦 4個點分配出場 比賽又少

其實我素來唔覺得白鶴勁，可能我睇得少

Welcome to Eastern Long Lions! No.8 陳肇鈞
東方龍獅宣布簽入24歲中場陳肇鈞，將會披上8號球衣的他成為球隊今夏第8名新兵。曾奪「最佳青年球員」的陳肇鈞(Philip)效力過深水埗、橫濱FC及南華，除曾入選港隊U23出戰仁川亞運等國際賽事，亦曾隨南華征戰亞協盃。Philip與前球會解決合約問題後，已於日前隨東方龍獅操練，明日(19日)早上亦會與大隊一起赴佛山集訓。

Philip今次加盟東方龍獅，與不少曾在球會及港隊合作過的舊隊友聚首，可望有助融入新環境:「除了一起成長的羅港威，與位置相若的傻邦(梁振邦)以往也曾在南華合作過，當時在他身上偷師不少，像他、白鶴及迪高也是目前港超聯賽防守中場的頂尖份子，我必須要加倍努力爭取上陣機會，拚盡全力協助東方龍獅問鼎今季各大錦標。」

這位東方龍獅新兵還透露早與球隊結下不解緣:「其實當我2007年從巴西學法返回香港後，曾隨東方跟操一段時間，當時的我只得14歲，想不到會在10年後正式穿上東方球衣。感謝總監梁守志先生及教練團對我的信任，操練第一日已經感受到新球會的專業，希望能在集訓後提升狀態，適應球隊的踢法部署。」

#EasternLongLions #newsignings #團結一心 #菲臘仔

如果擺大個頭打442 仲有菊花同沙巴

下？

踢中堅果時係麻麻

咁你係1定0

防中係ok

呢個場真係世界級

據朝鮮呢邊嘅消息(有待證實)，上次喺6月底作客香港時曾經幫朝鮮射破港隊大門嘅前鋒金唯成，呢場波都有入選代表朝鮮，而聽日場波當局預期會有大約25,000球迷入場觀戰。

金仔安排？

晒草灣？

其實謝4會唔會都一早簽左約呢
爭在未番黎
希望

中堅? 唔好搞啦

hope so

改左名做
我朗小球迷

利物浦對上一次贏得英格蘭頂級聯賽冠軍，已經是1990年的事，在周二的英超亞洲挑戰盃賽前記者會上，紅軍的奪標任務自然成為傳媒追問目標，其中獲邀發問最後一條問題的英國《BBC》記者，就遭到利物浦領隊高路普「捉字虱」，以開玩笑的方式「回答」提問。

當時《BBC》記者問高路普，利物浦是否能夠贏得聯賽冠軍時，該名德國籍領隊回答說：「我認為比賽規則是每支球隊都能夠贏得冠軍，不是嗎？所以我應該是有可能的。」《BBC》記者再追問是甚麼使高路普有這份信心時，高帥繼續「玩嘢」，直言：「不就是因為那些規則吧，我以為BBC是比較認真的媒體呢！」

高路普大騷其英式幽默後，終於回復「認真mode」作答，他更以李斯特城兩季前奪標作為例子：「最妙的是沒有人知道那支球隊會贏冠軍，所以一切皆有可能。我們會試著爭冠軍，但今天坐在這裡說這些話徒然增加自己所背負的壓力，所以我的想法是暫且走著瞧，我是個積極的人，但目前我們需要努力奮鬥，而非發夢。如果有人有這個想法，我是沒有問題的，也不會阻止他們，只是現時談這個實在是途長路遠。如果你問李斯特城同樣的問題，我相信雲尼亞里也不會說球隊能贏冠軍，但他們確實做到了，這就是當中美好的地方。」

香港頂級聯賽有無試過由非班霸球隊拎冠軍？記憶中年年都係班費最高嗰壹兩隊拎冠軍

有無可能有李城奇蹟？

下季南區

流浪

元朗場唔係兩三年前先重建完
政府咁好死又搞？

皇者南

聽日香港u23下盤

讓幾多

夢想FC Facebook

唔知以為國際冠軍杯去咗小西灣搞

1960–61年度球季，元朗獲得香港乙級足球聯賽亞軍，得以首次升上甲級聯賽角逐。升級後的第二個球季，即1962–63年球季，元朗在班主趙不弱、陳瑤琴伉儷支持下，便奪得球隊史上首項重要錦標——香港甲級足球聯賽冠軍。

有亞冠正選聰頭

總監歐偉倫
球會大使姚學文鄭少偉

金毛真係撇甩狗志

預期今年傑會收皮 原班人馬 淨係回收舊電池 人地隊隊都增強實力

皇者東扯旗

球會大使

只係計本地賽都夠做啦

死要面

true,本地賽夠做
亞冠就差d

ViuTv班講波佬仲廢過大頭，唔做功課，對意甲嘅認識仲喺五年前

好期望來季港超

作為傑迷
當然係希望傑志拎冠軍

至於亞軍
為了令球迷有驚喜
最好由大埔或者南區呢類非班霸拎
最理想係鬥到最後一輪比賽先以些微分數輸比傑志

到時傑志拎冠軍之餘
大埔/南區又贏口埤
Perfect

a米打多仔？

賽中傑志唔買人 好大機會都似上季東方咁比人屌
不過傑志個陣容好似已經好難執
Btw 依家傑志係咪已經用盡哂外援位？

本地賽有三林好夠踢

盡啦

agger 比番港足634我

最好後防加法叔
前面加一個勁外援中鋒

奧巴cls

喺英國讀書全力支持東網youtube直播

上季個 3+1 外援組合好難再強化
而且前面有辛祖 Alex 又好似無乜理由買個超級前鋒，除非你話揾到個歐洲頂級翼鋒頂費蘭度個位就話
中場華度斯已經係簽到既外援入面最頂級
後場金奉珍已經係列文後最強亞援，搭住金東進又係無空間再強化

係諗兩隻翼衛同黃洋後備

始終情況同上年東方唔同，上年東方又要用羅拔圖做外援，但係土炮中堅又無個得。最重要東方出賣香港球迷先抵屌

錯台 sor

FF:經過陳云根蟈屍永瀆基本法後，香港政府可向在體育方面有貢獻嘅人賜予國籍，三林等假鬼可立即獲得香港國籍
呢件事嘅成事機率係幾多

加個超級翼鋒支援辛祖 / Alex 仲好啦
如果真係有法叔，咁就飛起金東進，或者做防中後備更好。
結果點執都郁唔到四個位

獨立到可以瘋狂派護照

南區上季個件咪又係 Nike template 衫

true
香港獨立！
基本法係垃圾！

agger小傑仔唔洗買人都已經贏左鍊方老人院啦
剩計假鬼已經超哂班

但連登仔係要求本地同亞冠都有好成績

岩岩先贏完
9527病發好食藥

true, 視乎對手la
至少要係打亞前增兵，如法叔/超班外援
否則被中日韓強隊大炒機會大

其實亞冠可以考慮下揾個高級啲既中鋒既 不過都要睇下盧卡斯上半季踢成點
同埋法佬 高梵 打包plz

我都諗翼鋒簽高梵都得

簽北韓球員

擺細個頭守好 d

買法叔梵高已經丁撚死了

鄭大世？

東華聯 屌

迪高 白鶴
麥基 沙巴 左羅
古高

傻邦 P Chan
勞高 菊花智 康廉
洛迪古斯

兩大隊人
重有學A同帥陪練

少爺又唔等錢洗，點解要去坐 bench

傑志俾唔俾得起佢兩個人工
傑仔又無支那資金支持

東方南華聯

派護照？
因住比狗保出文咬呀

笑死

同東迷笑尻傑志唔出年青球員，然後自己下季出唔到人踢精液盃一樣

明天有人買左飛睇？
西布朗、水晶宮、李斯特城，利物浦

泥地

夢想FC其實係唔係黎同光FC?
又係番金毛，李思明果班人

偉大領袖金判坤

大豪去咗夢想？

跟操

今日係巴西守衛基頓29歲生日

基頓將於今夏居港滿7年，雖然根據足總新球季新例，暫時仍未可以註冊成本地球員，不過基頓已經準備就緒，只待日子屆滿便會向有關方面申領特區護照，期待有朝一日穿起香港隊🇭🇰球衣。

聽晚為左睇甲一決賽撐永倫
有frd請我睇600蚊英超盃飛都不了

只抽中國，香港？WFC？地底泥提來把撚。

報平安

咪大可以話啲香港人都有小農DNA囉

你唔好俾佢知唔掉垃圾嗰啲人主要係以中年廢老為主啊 佢抽埋咩大媽舞文革遺毒水呀

香港足總行政總裁薛基輔下午出席賽會活動時，指大球場草地經過翻新之後，去水設施已大幅改善，有信心場地可應付大雨及保持質素：「這幾年大球場經過改善工程後，我很有信心，尤其經過香港7人欖球賽及傑志對熱刺的表演賽後，更覺得草地質素及去水系統都進步了很多，而且根據天氣預告，明天的情況會有所好轉。」他又透露，自開始申辦英超亞洲盃的18個月以來，一直與大球場方面緊密溝通：「這18個月來，我們與大球場方面不斷溝通，也早早就提供英超賽會的要求及比賽行程，大球場的經理也按着這些要求，致力確保到比賽可順利進行。」

香港係仲衰過啲普遍香港人睇唔起嘅異國人，例如印尼人，2014年對阿雷馬班印尼妹帶垃圾袋自己清垃圾，有好強烈對比，2012年去泗水睇ipl完場後又有好多人義務打掃，我哋就光明正大丢落地，仲有人話：吹呀？請清潔阿姐做乜呀咁？

侮辱先皇

遺照

識人拎免費飛入場睇

Ok

One week to go......🇰🇷️✈️

인천유나이티드 FC - Incheon United FC vs Kitchee
Date: 26/7/2017
Time: 4pm
Venue: Incheon Stadium

Hwasung FC (화성FC) vs Kitchee
Date: 27/7/2017
Time: 5pm
Venue: Hwasung sub stadium

부천FC 1995 - Bucheon FC 1995 vs Kitchee
Date: 29/7/2017
Time: 5pm
Venue: Bucheon stadium

➡️Kitchee's Korea Tour in detail:

#KitcheeinKorea

傑志將於下周二(7月25日)起前往韓國進行為期六天的集訓，其間將會進行三場友賽，對手分別為韓職仁川聯、次級聯賽的富川及第四級聯賽的華城。

完成開操後首兩星期的體能訓練後，提升比賽狀態將會是第三及第四個星期訓練的主旋律，主教練朱志光表示:「今次韓國之旅屬於整個季前訓練的第二階段，教練團期望透過幾場熱身賽讓球員重拾狀態，回港後球隊將再約戰其他對手再作友賽。」

不過由於保連奴、金東進及唐建文三人仍然帶傷在身，所以他們將不會參與韓國之旅；另外今季獲提升到一隊參與訓練的六名球員亦將留港訓練。

三場熱身賽均歡迎球迷到場觀戰，如需協助，請電郵到fans@kitchee.com

球隊日程如下:

7月25日 球隊出發 離港時間: 09:20 航班: CX410
7月26日 仁川聯 對 傑志 仁川文鶴足球場 開賽時間: 15:00 (HKT)
7月27日 華城 對 傑志 華城市足球場 開賽時間: 16:00 (HKT)
7月29日 富川 對 傑志 富川足球場 開賽時間: 16:00 (HKT)
7月30日 球隊抵港 抵港時間: 16:20 航班: CX439

有無人去睇

想做ballboy
幾銀一個鐘

澳門足球代表隊主力後衛蔡振賢將擔任「夢想FC」
球隊體能教練一職

仁川聯k1排尾三，正好睇睇傑志咩水平
k2，k3球隊亦唔可以睇少

理文個班主又真係出心出力喎
連design 隊徽都自己搞埋

好聽d咪咁講
難聽d咪想design錢都慳返

傑志上年去泡菜國熱身好似輸晒

對k3球隊兩場都輸

幾個澳門球員係港超揾工

兩場對K2，一場對K3
三場都輸哂

可能上年ulsan就係以為傑志係k3程度，所以先輕敵差d輸比傑志

搞笑wo

我成日喺度諗究竟何廢老係咪就係9527(黃巢)?

有可能

夢想FC (港菁會籍):

職員名單:
會長: 楊梓驄
CEO: 梁志駒
主教練: 梁志榮
總監: 歐偉倫
副總監: 李思明
技術總監: 招重文
守門員教練: 鄭皓文
助教: 冼家裕
體能教練: 蔡振賢

- 首年預計花700萬至800萬港元班費
- 26/7於石硤尾公園球場正式開操
- 尚有新外援稍後公佈

組軍消息:
In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B/中堅), 梁志榮(主教練/R&F富力助教), 鄭皓文(守門員教練/不詳), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力), 拿祖馬天尼斯(干昆斯/西乙B/攻中)，羅梓駿(傑志/借用)，鄭展龍(傑志/借用)，播磨浩謙(傑志/借用)，招重文(技術總監/標準灝天教練), 林衍廷(R&F富力), 劉德仁(R&F富力), 黃耀富(大埔), 陳湛羲(標準灝天), 李嘉進(東方), 梁國威(飛馬), 屠俊翹(飛馬), 雷文迪(虎門), 朱偉鈞(愉園), 潘柏安(傑志), 尹東憲(標準灝天), 蔡振賢(澳甲鄒北記球員/體能教練), 歐偉倫(總監/東方副總監)、副總監李思明(副總監/東方技術總監), 冼家裕(教練/不詳)

*柏保路合約列明若有印超球隊斟介可離隊

亨利退左役都要做足球大使

屌facebook又要人upload ID

打打氣

所以我拎個人名 來做網名是有先見之明的

我fb都被停權左

Club News
New Deal for Tsun Dai
Youngster handed a three year deal after impressing in Pre-Season

Just now

Hong Kong born Tsun Dai has been rewarded with a three-year contract after impressing during the Shakers pre-season.

Tsun arrived in the UK aged just 11 years old and quickly became known as a youngster with a talent in the South of England.

The Shakers Scouting system soon saw Tsun in action and he was brought to the North West to be handed a scholarship with the Shakers Academy system. Progress was quick for Tsun and he soon became a regular for the Youth Team.

During that two year scholarship, he again continued to progress, to such a point that he was offered his first professional contract with the club at the end of last season.

Now a dual nationality passport holder, Tsun has impressed manager Lee Clark so much that his original deal has been torn up, with a new three-year contract quickly snapped up by Dai.

His performances and work rate over the summer, and especially during the clubs pre-season training camp in Marbella, continue to impress many inside and outside the football club.

係英甲浸3年就算要番香港應該都係外援級數

女足啲死球部署仲好過Kim

啋你大吉利是
千祈千祈唔好番香港

原來有人向申訴專員投訴過聲音直播唔同步

Stuart Yates
From what I've seen pre season absolute winner! Nice one!

Bury Fans feel good

去其他歐洲低組別聯賽落班都好過返香港

足總可唔可以整個scholarship
support多d小朋友去英國讀書+踢青年軍
順手拎埋BC喺英國落班
等香港足球可以進步下

講多啲

足球方舟計劃

SiuMa踢成點？

讀書拎唔到bc

佢有bc係果邊留就唔難既應該

行政拘留第三次

唔好提

以為讀書都計年期

據悉，約晚上9時，利物浦3名門將米洛列特、卡利奧斯及丹尼禾特，「罰留堂」於旺角大球場在門將教練帶領下加操。

同時，利物浦其餘大軍球員，就在將軍澳運動場練跑，可見紅軍非常認真看待今次在香港的英超亞洲盃。不少球迷和將軍澳街坊，在網上得悉消息後，紛紛趕至球場，希望近距離目睹愛隊操練一刻。

咁夜康文署唔趕 ？

mong kok stadium

雷文迪都有

ar Kim is ready die for hong Kong wfc

仲好，如果輸晒冇人理，可以光明正大坐地鐵，唔使怕畀痴線佬追住閙。

上年好似係丙組

去第到得唔得呀？

話咗鳳凰計劃應該一半做獎學金，一半喺非洲巴西開足球學校

喺出面見到先知簽3年約，希望佢可以幫貝利賺返一百幾十萬，賣去英冠

dai 正選

dai tsun老豆

有冇live?

有收音機旁朮

Link?

32' Stunning touch from Tsun Dai to skip over a challenge (0-0) #buryfc

蘋果又可以9up出篇新聞了

個commentary唔識bury d人既

係到話
its a foul by number 13
don't know who it is. a guy with brown hair

輸緊1-0

要簽都係簽本地球員多過外援la

南迷: 駁唔到

撐起港甲, 由南華開始!

係上年東方柒到要用土炮當外援讓一隻鬼，平時 d 東迷又笑尻傑志同 afc 例接唔到軌，一要用羅拔圖當外援又扮睇唔到

羅拔圖未夠期姐

True

U23亞洲盃外圍賽
香港vs 北韓 17:30
我島vs寮國14:00

true , bc去歐洲聯賽易d,

千祈千祈唔好番香港

冇直播

比數都未必有

唉搞到淨係可以睇英超杯d垃圾波

其他歐洲聯賽都未必易，德甲德乙呢d專簽日本仔

英國d工作證難批，佢有BC去英乙英丙都可以搵到班落

佢可以代表英格蘭、中國同香港

afc官網話17:00

佢點會代表到支那？

如果代表左香港, 對佢第日英國落班有冇影響,會好難再續工作證

佢本身係BC, 洗鬼要工作證咩

正如列文返去英國落班, 都唔洗要工作證

係wo

冇影響，佢有大英護照，唔需要工作證

夢想fc慈善大使有蔚雨芯
慈善大使係做啲咩？入場會唔會有魔鬼胸睇

d日韓球員好勁，除左去5大聯賽，有d係歐洲
二線聯賽都勁
黃喜燦踢奧地利紅牛，之前歐霸杯對法甲尼斯梅開二度

香港時間係17:30

有特護=有中國國籍架啦

佢要代表中國都要跟FIFA例，係中國踢兩年先得？

睇番例 有中國國籍就得 唔知FIFA當唔當特護係中國籍啦 (我覺得當)

即使FIFA唔當 只要佢父母或者祖父母有人係大陸出生都唔駛等2年

未夠期即係無得用本地身份打亞洲賽啦

夢想fc開左fb,ig,微博
夢想體育會」於2017年正式成立，本會將於2017-18球季以「夢想FC」名義角逐香港超級聯賽，由一班經驗豐富教練團帶領，羅致了不少鬥志昂揚的年青球員，希望栽培更多出色的球員，於未來為港爭光！

請讚好夢想fc
Facebook專頁、Instagram及微博，謝謝~

oh,有咩問題？

佢意思係上年羅拔圖係另類假鬼
本地/港隊 當香港人
亞洲賽 當 外援

傑志要簽比現有外援更高級既外援已經好難
另外班費亦有所限

大球場會唔會有直播
幾萬人一齊睇禾港炒金仔

無支那乾淨錢好難搞

英國兩年內硬脱歐喎

兩個真國腳級，要再強，係要揾現役國腳先夠做

北韓時間18:00
香港時間17:00

澳門台灣嗰d

去到eu其他國家，例如西甲就reg三個non-eu球員，你冇bc都幾難喺西班牙踢波
德國、奧地利、比利時就冇外援限制嘅

點解afc會比北泡搞外圍賽

當年陳昌源70萬歐元年薪加盟貴州人和，亞冠上過陣

Brexit牙ching

香港真最top既運動員係咪marco fu

規定一組排名最高果個國家搞外圍賽

好似係？

香港球會開微博把撚呀

咁呢三個國家本身就冇分non-eu&EU嘅外援
好似係

傑志，東方都有微博嘅

應該係
職業桌球手世界排名頭十內

可能人地好多中國球迷

其他好多只不過係業餘體育界做山寨王

曹星如厄光環

南華降班引發騷亂的迷思

南華於1982-83年度球季，在甲組聯賽10支球隊中敬陪末席，自1918年升上甲組以來，首次宣布護級失敗。一直以來，傳媒與球迷之間都流傳一個說法，指南華降班引發球迷騷亂，反映南華在本港球圈的重要地位，其實這只是以訛傳訛的謬誤。

本文要指出的是，南華由於戰績欠佳，的確曾經引發球迷騷亂，不過並不是因為降班引發，反而是發生1981-82年度，南華首次捲入護級漩渦的那個球季，亦即是降班前的一季，擁南躉曾經發生過兩次騷亂。

南華於1981-82年度球季，由於季初戰績低迷，董事局於季中決定打破「全華班」政策，聘用黎路臣、韋狄、楊確、李斯達、戴卓爾五名在德國聯賽效力的外援。1982年3月14日護級大戰，南華於政府大球場對荃灣，吸引到20,631名觀眾入場。南華上半場進攻過分集中於左路的楊確，獨沽一味將球吊入禁區，攻勢太過單調，加上中場指揮官梁能仁被顧錦輝凍結，無法威脅荃灣大門。戰至35分鐘，聖加利右路開出角球，沙寶趁門將黃文財失位，用身體將皮球撞入網窩，荃灣半場1比0領先。荃灣下半場16分鐘雖然有加雲被逐，但南華在以眾凌寡之下，儘管完全控制戰局，惟卻有攻勢無實際，最終未能平反敗局。

南華以0比1不敵荃灣後，只得12分降班危機仍然深重，荃灣則以13分稍為紓緩降班威脅，兩隊都只剩下四場聯賽。賽後數千名憤怒的擁南躉，不滿球隊踢來一盤散沙，聚集在球場外不肯散去，部分人開始情緒激動，拍打垃圾桶及叫囂。其後，在比賽中演出優異的荃灣外援聖加利步出球場，瞬即被球迷包圍及喝倒采，聖加利見情況不妙，便立即走入南華正門暫避，球迷欲尾隨進入，幸而被南華會職員及警察及時阻止，並且封鎖南華會正門。球迷遂轉向停車場入口方向，剛好一輛紅色私家車駛出，便成為球迷發洩對象，拳打腳踢導致車身多處凹陷，警察聞訊趕至驅散人群。加路連山道共有六個垃圾桶被推跌，六個路牌及一盞交通燈遭到破壞。球迷最終沿加路連山道向禮頓道方向散去，事件中並無人受傷或被捕。

其後於4月15日晚上，政府大球場上演的另一場護級大戰南華對加山，共有27,957人入場觀戰，紅旗高懸。南華這場變陣出擊，派出劉錫祺與施鴻章兩名新秀，可惜梁能仁、尹志強、陳懷偉等華人主將仍然狀態低迷，導致中前場完全失勢。開賽12分鐘，鄧劍棟妙傳加倫單刀施射，門將黃文財及時封位擋出，鄧劍棟跟上補射，又被黃文財回身救出。大難不死的南華，3分鐘後差點先開紀錄，楊確橫傳韋狄離門30碼勁射，可惜中楣彈出。換邊後加山更是佔盡優勢，10分鐘，陳懷偉控球甩腳被黃耀信截得推順抽射，幸而黃文財及時擋出。5分鐘之後，曾偉忠的射門又被黃文財救出。南華後防愈踢愈亂，原本捧場的擁南躉開始向南華喝倒采，最終在風聲鶴唳之下守和0比0。

南華與加山以0比0握手言和之後，與東昇、加山同得13分，南華憑較佳得失球，暫時升上聯賽榜尾四位置。不過，擁南躉對球隊表現非常不滿，賽後爆發更大規模騷亂，數千球迷聚集在大球場外，放火焚燒雜物，並且推跌垃圾桶及路牌，放在馬路中央。當警察嘗試撲滅火頭時，球迷拾起汽水罐及雜物擲向警察，場面非常混亂。

其後，南華球員在十多名藍帽子護送下離開政府大球場，遭到憤怒球迷包圍指罵，在比賽中表現差勁的中鋒尹志強，更成為眾矢之的，全靠藍帽子護駕，才能平安返回南華會宿舍。

到了晚上十一時，集結在大球場外的數千名球迷仍不願散去，警察增援至近百人後，開始嘗試將球迷向加路連山道及棉花路驅散。有球迷拾起路牌及用腳踢，打爛南華會大樓玻璃門，沿路縱火燒垃圾桶。當球迷由禮頓道出希慎道時，引起交通混亂，車輛紛紛停駛讓球迷散去。當球迷行至波斯富街，破壞路旁停泊車輛，其中一輛平治房車遭人用垃圾桶破壞。所經之處，垃圾桶及路牌被推倒，垃圾雜物散滿路面，店舖紛紛落閘免遭波及。

千多名球迷步繼續行至軒尼詩道，警察見人群分散搗亂，立即採取行動，以「公眾地方行為不檢」，拘捕一名滋事分子。球迷繼續向西前進，沿途繼續叫囂，到盧押道口，警察見人群數目減少，遂拔出警棍驅散，事件至午夜十二時始告平息，共有六名滋事分子被捕帶返警署調查。

也許由於警方已經吸取經驗，南華之後在1982-83年度球季護級失敗降班，反而未有發生球迷騷亂事件。

文：賴文輝

南華食撚屎
唔係降咗班啦咩？

話時話另外兩個大使都係夢想沙龍旗下 蔚雨芯就係澳滌旗下 隊波可能澳滌都有份搞

有冇打氣baby?

是撚但

咪又係南華精神 輸波打人

笑死me
2比3都叫輸得慘

或者揾火槍兵

btw 香港運動員有個通病 marco fu又係成日打閪波 同睇港足一樣又係狂禁平安鐘
睇得多可以練下大家既心藏

講撚到香港足球唔係業餘體育咁

火槍兵好難話好過金東進同金奉珍

其實全世界嘅運動員都有狀態高低㗎喎，個個永遠一樣洗鬼打。強如網球袓高域依排都流流哋,費達拿又返生

好慘囉班u23每日得半個鐘上網 圍埋個wifi一齊圍爐取暖

0056
梁大佬：舒米高呀 好似香港既葉鴻輝咁
蝗俊皓：有冇第二個龍門呀 唔好成日葉鴻輝啦

原來黃大仙門下咁多信仰唔夠堅定既門徒

早d訓啦

true, 練波la

true,
不過位唔同，火槍兵中鋒

（新聞）2018亞足聯U-23錦標賽資格賽：直播！
日期：19-07-2017 (三)
時間：下午五時
南韓 對 澳門
直播
[url]

邊個偷睇😂

而家咪降撚咗囉

好似係陳港斌

香港個d係離普好多

黃駿軒黎架

諗起6/5傑迷衝落旺角場草地，FB有班on9係度嘈，又話違規又話唔理性又盛
見識下皇者南幾激情啦

訓左冇睇
唔知足總罰左傑志未呢
果陣班東迷仲話要扣分又盛

好似毒撚偷睇樂仔咁

【香港之光】季前賽踢得好 戴偉浚獲貝利3年合約

人工唔知有幾多

唔想費達拿返生

what?
費達拿勁ar, 偶像

Hot Prospect嘅話週薪應該有500到1000鎊

乜南朝鮮人金判坤可以去北泡？

我覺得最多比300鎊就算

唔錯喎
接近港超一線崋將

一早die for Hong Kong 啦人地

税後可能同垃垃價差唔多

照此推算
當年林志堅係德甲隨時有二三十萬一個月

到底dai肯唔肯die for Hong Kong

有幾出奇
幾十萬人地碎銀黎姐
除時唔止

Tsun Dai未必有500鎊咁多，但林志堅德乙有廿幾萬應該係真。上年唔記得邊篇訪問入面林志堅個親戚話佢放棄一半收入回流香港

感覺貝利俾三年約佢
其中一個目的係等佢升值
俾其他球會高價收購

我島周定洋踢蘇超小香港有人踢英甲又點
we are我島

戴偉浚將來都可能有機會踢蘇超嘅，
或者蘇冠
周定洋係英國籍，即將入我島

留意到我荃1:0嬴左南華

btw, 周定洋當年係英冠英甲都無咩出埸機會，
去到蘇超大爆發

佢無HK passport 喎

採訪英超挑戰盃的香港記者
應該問下英超球員和領隊
對tsun dai有乜睇法

問題佢應該唔會去支那踢啦，特別支那足協啲外援例改完又改，佢地要揾外援係都由四大聯賽度揾啦
如果港澳台球員係唔當外援，計內援而唔佔外援位就有得諗

況且佢應該都會留返喺英國，有英格蘭聯賽唔踢，走去踢支聯？你9沖冇bc就踢支那聯賽姐，宜家香港球員當外援計，更加唔洗諗

南韓人向北韓政府申請就可以去北韓指定地點，呢d體育活動更加冇問題啦

金仔唔會亂嚟嘅 搞kim而令到北泡冇得參與足球活動，真係得不償失

英格蘭大把好球員，有排都未輪到佢

kim犧牲自己令北韓被dq最終香港出線

dai tsun踢到蘇超都未必有用
kim一句唔識佢

北泡禁止全隊香港隊離境，攬炒

放棄咗一半，即係至100K一個月
港超有啲外援都未必有呢個價......

我要百家爭鳴
四大滿貫 = 分豬肉

蘇格蘭又真係冇乜人留意既

伍健昨晨接受大公報記者訪問時表示，傑志數周前獲悉林志堅有意來港發展後，開始與其斟洽，經努力後成功獲該球員簽約，他透露林志堅是次來投非自由轉會形式，而是「有條件」地獲格雷特霍夫放行，但兩家球會都協議條件保密，伍健也無法斷言林志堅的薪酬有否破球會紀錄，只說「都算好高薪」，並謂傑志要為此而將球隊的經營工作做得更好。

前香港足球代表隊守衛卓卓今晨透露，已完成亞洲足協的A級教練課程，將於港超聯新球季回歸標準流浪，出任主教練狄恩的副手。

現年38歲的卓卓上季獲標準灝天邀請而復出，惟只上陣幾場便受傷，繼而退居幕後，改任球隊助教；他在球季結束後即修讀亞洲足協A級教練課程，日前返港並一連兩日出席英超工作坊。這位前港足入籍兵表示，新季將不會再當球員，但會回歸流浪擔任助教，協助狄恩培訓陣中年輕球員。

他表示，流浪早前已開始操練，下周才正式開操為新球季做準備，自己則因剛完成亞洲足協課程，稍後時

其實港超咁多盃都係分豬肉

電子廣告板

幾點入得場
尋日有巴打俾左免費飛我

話晒都曾經係新lahm,踢德甲
同英國第三組別青年軍差好遠

玩fm咩

唔知，都係聽人9up

最惠國待遇 ？

林匡正出書講香港足球

今年書展四本新書：
《獨立》、《革命》、《香港足球史》、《足球天下任我行》

頭兩本關於革命與獨立的風潮和歷史，後兩本關於香港及世界足球歷史，個人最喜歡《香港足球史》（副題：光輝與黑暗），記錄開埠以來到現在南華自動降班的香港足球史事，單是珍貴相片已值得珍藏（因家裏存放着自1950年代的足球新聞剪報，但是儲藏報紙已經需要幾個箱），稍後再介紹

書展次文化堂攤位（1B-d10）

《都市日報》報導：
有出版社推介緊貼時事的書籍，任職網台市場推廣的林匡正，新書有《獨立》和《革命》，更獲次文化堂社長彭志銘重點推介。兩書主要圍繞世界各地獨立思潮，如茉莉花革命等。林說：「坊間歷史書欠立體，較少提到歷史人物的『人性』。這兩本書提到歷史人物間的勾心鬥角、爭權等，非一味歌頌。」冀此書可作港人參考。
政治書讓青年擴視野，彭志銘認為，兩書牽涉國際層面，能讓年輕人更有視野；又希望年輕人不要受國民教育等的「愚民教育」影響。

《AM730》報導：
次文化堂今年推出15本新書，主打歷史類，包括由林匡正撰寫的《革命》、《獨立》及《香港足球史》等。次文化堂社長彭志銘亦有新書《江湖隱語解話》，解構中國傳統幫會歷史文化。

呢個聽下算，我都唔係好信

大家快啲入場支持西布朗

a級

之前秦乙果個 ？

講開又講
西布朗，雷丁支那入主左
西布朗仲簽左張玉寧

係啊 但都唔算好大手筆簽人
張玉寧就擺明氹下大陸人既姐

west midlands淪陷哂

me island drogba

啱啱睇返聯賽 傑志vs飛馬
直播po普遍話呢場好悶
但我又覺得幾好睇 （利申我係為咗福袋入場嘅）

上半場胡林輪流凍結費蘭度，應該參考左前一晚靴里拉對夏薩特
安基斯真係反擊黑洞 ，有時反擊唔拉開防線跑去利馬到唔知做乜

係下半場連入兩球之後先開始進入垃圾時間

btw阿占燈撚到 ⋯⋯「傑志只能夠係外圍搓搓搓⋯⋯」話口未完bong一個燒味許許許搞掂

唔知下年各隊點應對費蘭度

watching u ar

你老母watching佢

頭場戰果 寮國U23 3:1 我島U23

嗰場jordan高水準發揮 係防守方面都比人睇到有料到

全部人去曬大球場呢度靜到

無可能
佢點可能知道其他人人工幾多

北泡中央電視台播緊d on9野唔播波
今場應該都係要乾等afc官網出賽果

香港u23 wfc左

連出場陣容都冇，點討論

已開新fb acc
求加好友

Yau Sho Sze=有所思事

早幾日我先俾人bam左

半埸未完已4:0

留守港超post

係大球場上港超po

same

連正選名單都冇？

波總班人準備睇李城對西布朗呀
得鬼閒理香港隊咩

港超係大球場會唔會都用電子廣告板

怪唔得search你唔倒

冰室有正選陣
但係我好懷疑係咪咁擺

冇人理？有你咪有人理！AFC U23錦標賽2018外圍賽，香港隊首場G組比賽，喺5月1日競技場 挑戰北韓。首戰金帥會收起攻擊球員，以1分為目標先，之後兩場再諗三分。

正選名單如下：
袁皓俊
陳港斌 劉學銘 謝朗軒 徐宏傑
羅曉聰 胡晉銘 杜國榆 鍾偉強 梁星耀
播磨浩謙

唔會
成本太貴
平時都放唔晒咁多個位

樂仔 ？

謝朗應該同小傑仔調位

後面幾個我懷疑唔係咁擺

謝朗 銘 港斌 傑仔 梁星耀
可能係咁

三個中堅我求其擺

傑仔 = 徐宏傑
小傑仔 = 傑志
ok?

352，mk聰推返上去，謝朗rwb

KOR 7-0 MAC 54min

日本 8:0 賓賓

我港應該都君體也相同緊

有球馬交門前鏟空氣，差啲破蛋

Source ?

source?

決定放棄垃圾英超盃留守here

比賽個球場名叫五一競技場
我港會唔會輸5:1

有1收貨

英超杯有乜好睇

小濠江頑強抵抗左幾次必入 應該唔使雙位數字

第日參考英超盃, 整番個港超盃, 去外地踢, 吸引外地觀眾

戴偉浚咁撚痴線
究竟英甲係乜水平

港超上中下游各一隊+主辦國家聯賽冠軍

最後發覺入場嘅人就係呢度嘅人

戴偉浚，林樂勤水平參唔多？

林樂勤身型好似單簿左d, 可以練大隻d

一陣大炒半打定一打蛋？

北韓封鎖消息 寫到炒香港十球都得

FT10:0

25vs1 射

我揾晒所有網站都搵唔到四比零，9527 fake news可恥！

俾你搵到比數仲驚...

Hong Kong 4:0 North Korea FF

希望林樂勤可以做到mahrez咁唔算大隻但好波

KOR 10比0 我賭 FT

屌old news左

港足下場應該都差唔多

Me island drogba

預計有幾百人接機
賽前操練又有幾千人入場睇

首站就去小澳門小試牛刀啦

返屋企睇足協盃好過，權健對上港

no kiki no see

垃圾國家

支那 no see

第七屆兩岸四地青少年足球邀請賽：
日期 對手（賽會制／由澳門主辦）
2017-07-20 vs 🇨🇳支那 10:00
2017-07-22 vs 🇲🇴澳門 15:30
2017-07-24 vs 🇹🇼台灣 10:00

香港十五歲以下青年代表隊20人決選名單：

守門員
伍瑋謙、戴廷匡

後衛
陳潤潼、朱嘉駿、梁進弘、梁梓翶、梁祐維、蘇荻安、王晉

中場
陳晉一、張哲浪、劉君正、吳卓軒、王顯琛

前鋒
陳淦浩、劉家喬、莫漢睿、唐曉峰、董兆鏗、王逸

Are you fucking serious ?

in kim we trust

kim sir 今晚會唔會驚到訓唔著

下

kim sir rip

真係5一1

afc官網
金金返唔到嚟搭地鐵

完咗場

完左

ar kim is ready die for hong kong

反kim既仲有咩好講

小香港扯旗

又要永續Kim 了

兩場北泡1:1, 反kim黨又輸

呢班後生仔有前途

唔好燈, 贏埋後面兩場先J ok?

比燈

kim對住北韓先發力
唔計

如果後面2場輸晒咪1 9樣 , 出左線先講

Kim今次真係要die for hk了

吾反Kim了

U23史上第一分，金神再創港足歷史

出線先再講

可以起銅像未

吾反

小老撾顫抖緊

Die for Hong Kong 🇭🇰

反kim黨係中國代理人，等到建國之後一定要全部清算

Kim

大國腳贏埋

who goal

kim又反富力

胡晉銘喎 上半場6分鐘

胡晉銘，6分鐘

又俾北泡逼和

對方個金唯成都喺到
啱啱6月先入過我地波

叫做有進步架啦
如果有埋highlight就perfect

9527(黃巢)發放假消息
落地獄啦

反KIM又輸

頭版加埋佢落去

On9 無你呢句唔畀贏埋？

open new post ,thx

new post